<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-1</INDEX>
	<TITLE>Akan Dilepas ke Habibat Asli, 150 Kakatua Direhabilitasi</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T14:02:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Satwa dilindungi jenis burung kakatua yang diamankan petugas gabungan dari Dinas Kehutanan, Polsek dan Kejaksaan Negeri Kabupaten Pulau Morotai, Maluku Utara bertambah dari 141 menjadi 150 ekor. Burung kakatua jenis jambul kuning serta kakatua hijau itu, Kamis (17/3/2016) sore tadi dibawa ke Balai Resort Konservasi Sumberdaya Alam (BKSDA) Tobelo Kabupaten Halmahera Utara untuk direhabilitasi sebelum dilepas ke habitat aslinya. Kabid Humas Polda Maluku Utara AKBD Hendri Badar menjelaskan, pemilik penangkaran satwa tersebut bernama Ani Jainab telah dimintai keterangannya. Jainab menyebutkan, burung-burung itu akan dijual. Ia mengaku tidak mengetahui bahwa satwa termasuk hewan yang dilindungi. "Satwa tersebut dibeli dari masyarakat di Halmahera dan Morotai dikumpulkan untuk dijual. Pekerjaan ini katanya ia lakukan baru pertama kali dan tidak mengerti satwa tersebut dilindungi. Ia lakukan ini karena untuk menyambung hidup karena tidak punya pekerjaan," kata AKBP Hendri Badar. Pelaku juga berjanji tidak akan mengulangi perbuatannya. Atas pertimbangan tersebut, BKSDA Ambon Maluku memberi kesempatan pada yang bersangkutan untuk dilakukan pembinaan sementara seluruh satwa akan dikembalikan ke habitat aslinya setelah melalui rehabilitasi.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-2</INDEX>
	<TITLE>Awas, Gigitan Laba-laba Bisa Ubah Bentuk Payudara Wanita!</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T14:02:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		KOMPAS.com - Perubahan bentuk payudara bisa terjadi secara alamiah, baik membesar maupun mengecil. Salah satu indikator yang menyebabkan payudara berubah adalah hormon. "Fluktuasi hormon merupakan penyebab utama payudara berubah," jelas Richard Bleicher, MD, seorang oncologist dan direktur di Breast Fellowship Program, di Fox Chase Cancer Center Philadelphia. Bleicher menjabarkan tiga penyebab lain yang membuat payudara wanita berubah bentuk. Berikut uraiannya: Berat badanPayudara wanita terbuat dari jaringan lemak dan jaringan ikat. Jadi, ketika berat badan bertambah, otomatis payudara pun membesar. Lalu, jika berat badan turun, maka payudara mengecil. Jumlah jaringan lemak yang hilang pada payudara tergantung dari komposisi payudara masing-masing wanita karena setiap orang berbeda-beda. Ada wanita yang memiliki payudara padat, berarti jaringan lemaknya lebih rendah ketimbang jaringan ikatnya. Jenis payudara seperti itu biasanya tidak mengalami perubahan siginifikan ketika terjadi perubahan berat badan. Gigitan laba-laba"Aku tidak tahu alasannya, tetapi laba-laba sangat suka dengan payudara," ujar Mary Jane Minkin, MD, seorang profesor dan ginekolog di Yale School of Medicine. Payudara yang tergigit laba-laba bisa jadi sangat menyeramkan karena bisa membuat kulit ruam dan bengkak. Alhasil, bentuk payudara pun mendadak tak lagi indah. "Tak sedikit wanita yang mendadak panik karena adanya benjolan di payudara, mereka konsultasi kepada saya, dan ternyata itu hanya gigitan laba-laba," urainya. OlahragaUmumnya, wanita tak menyadari bahwa gerakan yang mereka lakukan selama berolahraga bisa menyebabkan perubahan payudara karena terjadi elastisitas kulit. Sebuah penelitian di Inggris menjelaskan bahwa payudara wanita mengalami gerakan naik turun sebanyak delapan kali selama aktivitas fisik. Kemudian, mereka juga menemukan bahwa mengenakan bra khusus olahraga bisa menurunkan potensi bentuk payudara berubah hingga 78 persen.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-3</INDEX>
	<TITLE>Diduga Lecehkan Lambang Negara, Zaskia Gotik dan Denny Cagur Dilaporkan ke Polisi</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T14:01:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		JAKARTA, KOMPAS.com - Anggota DPD RI, Fahira Idris, melaporkan pedangdut Zaskia Gotik ke Polda Metro Jaya karena diduga melecehkan lambang negara. Laporan itu dilakukan pada Kamis (17/3/2016). Fahira mengaku mendapat ratusan e-mail dari masyarakat yang melaporkan dugaan pelecehan lambang negara yang dilakukan Zaskia. Oleh karena itu, ia merasa perlu merespons aspirasi masyarakat dengan melaporkan Zaskia ke kepolisian."Saya melakukan ini karena ada laporan e-mail dari 573 orang. Kalau satu (e-mail), saya mungkin tak berangkat," ujarnya ketika dihubungi, Kamis (17/3/2016). Fahira menambahkan, ia juga melaporkan Denny Cagur selaku pembawa acara saat Zaskia diduga melecehkan lambang negara. Menurut dia, Denny ikut andil sehingga terjadi dugaan pelecehan lambang negara tersebut. "Deny itu host. Host itu sebetulnya orang paling krusial di acara itu, harusnya mampu me-list apakah ini patut dilanjutkan atau tidak. Ini kan percakapan tidak akan mungkin terjadi kalau Denny tidak menanyakan, melayani. Jadi seolah-olah candaan itu terus-menerus," ucapnya. Selain melaporkan Zaskia dan Denny, Fahira juga berniat untuk melaporkan acara tersebut ke Komisi Penyiaran Indonesia (KPI). "Saya desak KPI untuk menegur stasiun TV dan program itu. Harusnya tahu ini bisa langsung di-cut. Ini kalau terjadi pada negara lain, kita juga marah merasa dipermainkan, dihina, dan ini ada hukum," ujarnya. Laporan Fahira terhadap Zaskia dan Denny tertuang dalam laporan polisi LP/ 1284/ III/ 2016/ PMJ/ Ditreskrimum 17 Maret 2016. Zaskia dan Denny disangkakan dengan Pasal 154A KUHP dan Pasal 155 KUHP tentang Pelecehan Lambang Negara. Dalam salah satu segmen acara musik yang bertajuk "Cerdas Cermat", Zaskia menjawab pertanyaan dari pembawa acara Denny Cagur dengan asal-asalan. Salah satunya ialah terkait pertanyaan mengenai tanggal Hari Proklamasi Kemerdekaan Indonesia. Zaskia menjawab, "Setelah azan subuh, tanggal 32 Agustus." Tak cukup sampai situ, Zaskia kembali menuliskan jawaban yang ceplas-ceplos saat Denny bertanya tentang lambang sila kelima dari Pancasila. Sang penyanyi dangdut itu malah menjawab sekenanya, "Bebek nungging."
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-4</INDEX>
	<TITLE>Beruang Lepas dari Kandang, Pengunjung Kebun Binatang Diisolasi</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T14:00:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Seekor beruang kutub yang menghuni the Cincinnati Zoo & Botanical Garden, lepas dari kandangnya, Rabu pagi (16/3/2016). Kejadian ini memaksa pihak pengelola kebun binatang menutup sementara areal itu. Pihak pengelola kebun binatang dalam akun Facebook nya mengungkapkan, beruang itu lepas dari tempatnya pada sekitar pukul 11.30. Begitu mengetahui kabar tersebut, pengelola langsung mengisolasi semua pengunjung di dalam ruang tertutup. Namun mereka memastikan, kondisi bisa dikendalikan, dan tidak akan ada ancaman berarti, baik bagi para pengunjung maupun staf di tempat itu. "Seluruh pengunjung dipastikan aman, dan bisa meninggalkan lokasi kebun binatang jika mereka menghendakinya," kata pihak pengelola dalam keterangan tertulis. Thane Maynard, selaku presiden dari kebun binatang tersebut mengatakan, beruang yang lepas berjenis kelamin betina bernama Berit. Maynard berjanji akan melakukan investigasi terkait kasus ini, begitu beruang tersebut berhasil dikembalikan ke kandangnya. "Sekali ini terjadi. Kami akan sangat mempelajari situasi ini, untuk melihat apakah pintu kandang terbuka, dan bagaimana itu bisa terjadi. Kami harus memastikan kejadian ini tak terulang dikemudian hari," kata dia kepada WLWT, seperti dikutip laman Selanjutnya, pihak pengelola kebun binatang kembali mengeluarkan penyataan tertulis pada sekitar pukul 13.30. Mereka mengumumkan, situasi sudah kembali aman dan kebun binatang bisa kembali dibuka.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-5</INDEX>
	<TITLE>Diperiksa Lima Jam, Hary Tanoe Lebih Banyak Menjawab Tidak Tahu</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:53:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Mantan Komisioner PT Mobile 8 Hary Tanoesoedibjo diperiksa penyidik selama lima jam terkait kasus dugaan korupsi dalam penerimaan kelebihan bayar atas pembayaran pajak PT. Mobile 8 Telecom (PT. Smartfren) Tahun Anggaran 2007-2009. Hary mengaku tidak banyak mengerti soal materi yang ditanyakan oleh penyidik. "Pemeriksaan lebih banyak ngobrol dan banyak jawaban tidak tahu," ujar Hary usai diperiksa di Gedung Bundar Kejaksaan Agung, Jakarta, Kamis (17/3/2016). Hary mengaku pemeriksaannya agak lama karena menjelaskan identitas diri dan sejumlah perusahaan yang dia miliki. Diketahui, MNC Group yang dia pimpin memiliki banyak anak perusahaan. "Perusahaan MNC banyak, satu-satu ditanya. Substansi pertanyaannya sendiri hanya belasan," kata Hary. Hary mengaku tidak tahu yang membuat Mobile 8 menjadi perkara karena itu merupakan kegiatan operasional perusahaan. Meski begitu, ia meyakini bahwa tidak ada yang salah dalam perpajakan Mobile 8. "Apakah itu adalah kasus restitusi, saya yakin-seyakinnya tidak (bermasalah)," kata Hary. Kejaksaan Agung menemukan transaksi fiktif yang dilakukan dengan PT Jaya Nusantara pada rentang 2007-2009. Pada periode 2007-2009 yang lalu, PT Mobile 8 melakukan pengadaan ponsel berikut pulsa dengan nilai transaksi Rp 80 miliar. PT Djaya Nusantara Komunikasi ditunjuk sebagai distributor pengadaan. Ternyata, PT Djaya Nusantara Komunikasi tak mampu membeli barang dalam jumlah itu. Akhirnya, transaksi pun direkayasa seolah-olah terjadi perdagangan dengan membuatkan invoice sebagai fakturnya. Pada Desember 2007, PT Mobile 8 mentransfer uang kepada PT Djaya Nusantara Komunikasi sebanyak dua kali dengan nilai masing-masing Rp 50 miliar dan Rp 30 miliar. Pada pertengahan 2008, PT Djaya Nusantara Komunikasi menerima faktur pajak dari PT Mobile 8 dengan total nilai sekitar Rp 114 miliar. Faktur pajak itu diterbitkan agar seolah-olah terjadi transaksi pada dua perusahaan. Faktur pajak itu kemudian digunakan PT Mobile 8 untuk mengajukan kelebihan pembayaran (restitusi pajak) kepada negara melalui KPP di Surabaya agar perusahaannya masuk bursa Jakarta pada 2009. PT Mobile 8 akhirnya menerima pembayaran restitusi meski tidak berhak karena tidak ada transaksi. Akibatnya, diduga negara mengalami kerugian sebesar Rp 10 miliar.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-6</INDEX>
	<TITLE>Partai Pendukung Ahok Dinilai Bisa Dapat Citra Positif</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:52:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		JAKARTA, KOMPAS.com - Jaringan Pendidikan Pemilih Untuk Rakyat (JPPR) menilai partai politik yang telah menyatakan dukungannya kepada Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama setidaknya sudah mendapatkan simpati dari warga Jakarta. Jika mengacu pada data dari Teman Ahok maka partai-partai tersebut mendapatkan keuntungan penilaian dari 700an ribu warga Jakarta yang memberikan KTP-nya untuk mendukung gubernur yang akrab disapa Ahok itu. Artinya, menurut Koordinator Nasional JPPR Masykurudin Hafidz, momen ini bisa digunakan untuk memperbaiki citra partai politik yang rendah di mata masyarakat. "Setidaknya partai-partai tersebut mendapat penilaian positif dan simpati dari pendukung Ahok," ujar Masykurudin saat dihubungi pada hari Kamis (17/3/2016). Sebelumnya, Partai Hanura memastikan akan mendukung Ahok sebagai calon gubernur DKI Jakarta 2017. Dukungan diberikan meskipun Ahok memilih maju lewat jalur independen. (Baca: Hanura Pastikan Dukung Ahok Saat Pilkada DKI) Sedangkan, Partai Nasdem sudah lebih dulu menyatakan dukungan terhadap Ahok. Nasdem pun membantu relawan pendukung Ahok, Teman Ahok, untuk mengumpulkan data KTP warga Jakarta. (Baca: Soal Dukungan Nasdem untuk Ahok, Ini Komentar Surya Paloh) Sementara itu, berdasarkan data yang diberikan Juru bicara Teman Ahok, Amalia Ayuningtyas, tercatat ada 12 booth Teman Ahok yang tersebar di 12 pusat perbelanjaan atau mal. Warga DKI Jakarta pun datang berbondong-bondong, untuk menjadi bagian dari perjuangan Teman Ahok. Mereka datang dengan niat untuk membawa Ahok kembali jadi gubernur.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-7</INDEX>
	<TITLE>LP Lhokseumawe Akan Digeledah, Seorang Napi Kabur</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:50:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Zulkarnaen, seorang napi kasus narkoba, kabur dari LP Kelas IIA Lhokseumawe, Rabu (16/3/2016). Padahal Kamis (17/3/2016) ini, tim Kantor Wilayah Kementerian Hukum dan Hak Asasi Manusia (Kanwil Kemenkumham) Aceh melakukan penggeledahan. Kepala LP Kelas IIA Lhokseumawe Ely Yuzat,menyebutkan saat malam hari petugas telah melakukan penertiban ke seluruh napi, agar masuk ke kamar masing-masing. Namun, saat dihitung oleh petugas piket pada pagi ini, Zulkarnaen diketahui telah kabur. "Pukul 07:00 WIB tadi, petugas piket melakukan penghitungan ulang napi, baru diketahui bawasannya terpidana kasus narkoba itu telah hilang," ujar Ely. Dia mengatakan, pihaknya telah melaporkan kasus tersebut kepada Polres Lhokseumawe dan akan memintai keterangan petugas piket malam, agar keberadaan Zulkarnaen bisa diketahui dimana. Sementara itu, Kapolres Lhokseumawe AKBP Anang Triarsono, melalui Kasat Reskrim AKP Yasir mengatakan, pihaknya telah mendapatkan laporan dari kepala LP Kelas IIA Lhokseumawe tentang kaburnya napi tersebut. "Kami sudah mendapatkan laporangan tentang kasus napi kabur, maka akan kita turunkan tim ke LP untuk melakukan pemeriksaan awal dan tim lainnya akan bekerja di lapangan untuk melakukan penangkapan," ujar Yasir. Sebagaimana diketahui, pukul 08:00 Wib tim Kantor Wilayah Kementerian Hukum dan Hak Asasi Manusia (Kanwil Kemenkumham) Aceh, dibantu personel TNI dan Polri melakukan pengeledahan LP Kelas IIA Lhokseumawe.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-8</INDEX>
	<TITLE>"Wanita Emas": Ada yang Bilang Saya Ibu Gaul, Cerdas, dan Cantik</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:48:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Hasnaeni Moein atau yang akrab disapa "Wanita Emas" menilai dirinya lebih disukai masyarakat dibandingkan Gubernur DKI Jakarta karena program yang diusungnya untuk ikut Pilkada DKI Jakarta 2017 lebih pro-rakyat. Hal ini disampaikan Hasnaeni dalam menanggapi hasil survei yang dirilis Emrus Corner. Lembaga itu menyebut Hasnaeni lebih disukai masyarakat dibandingkan Basuki. (Baca: Nama Hasnaeni disukai 90 persen responden. Sementara itu, Basuki Tjahaja Purnama disukai 63,23 persen. "Ada yang bilang saya ibu gaul, cerdas, cantik. Mungkin seperti itu ya alasannya," kata Hasnaeni di kediamannya di Kemang Timur V, Jakarta Selatan, Kamis (17/3/2016). Dia juga mengaku tidak memiliki kaitan dengan Emrus Corner. Hasnaeni mengaku tidak kenal dengan pendiri Emrus Corner, yakni Emrus Sihombing. Kendati demikian, ia mengaku sempat bertemu dengan Emrus dalam sebuah acara yang ditayangkan salah satu stasiun televisi swasta. Namun, Hasnaeni mengaku tidak berbincang dengan Emrus dalam acara itu. Sementara itu, Emrus mengatakan bahwa Hasnaeni lebih disukai masyarakat karena namanya beredar di media sebagai bakal calon gubernur DKI Jakarta. Survei Emrus Corner juga dilakukan hanya dengan melibatkan responden perempuan. Sebab, menurut dia, jumlah pemilih perempuan di DKI Jakarta jauh lebih banyak dibandingkan dengan pria. "Jadi istilahnya pemilih perempuan tetap berpeluang menentukan pemenangnya," ucap Emrus saat dihubungi Jakarta, Kamis. (Baca: Ia menuturkan, rata-rata Hasnaeni paling banyak dipilih oleh responden perempuan dengan tingkat pendidikan SMA, yakni sebanyak 32,5 persen. Disusul responden berpendidikan SMP sebesar 30 persen dan SD sebesar 30,5 persen. Sementara itu, responden dari latar belakang D-3 dan D-1 yang memilih Hasnaeni jumlahnya 2,75 persen. Kemudian responden S-1 mencapai 0,75 persen dan S-2 sebanyak 0,5 persen. Emrus juga mengaku tidak mengenal sosok Hasnaeni dengan baik. Dia mengaku hanya mengenal Hasnaeni lewat publikasi wanita tersebut yang tertempel di sejumlah angkutan umum. "Saya kenal ketika dia (Hasnaeni) calon di metromini waktu pemilu kemarin. Ada tulisan 'Wanita Emas' begitu. Lalu sekali waktu bertemu saat diundang di TV," ungkapnya. Emrus juga mengatakan bahwa survei yang dilakukan lembaganya itu menggunakan dana pribadi Emrus Corner.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-9</INDEX>
	<TITLE>Istri Dirawat, Dejan Tetap Dampingi Persib</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:46:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = "//connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&version=v2.3"; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk')); Dejan Antonic layak dapat acungan jempol atas totalitasnya mendampingi Persib Bandung. Pelatih asal Serbia itu tetap mendampingi Maung Bandung meskipun sang istri, Venna Tikoalu Antonic, terbaring sakit di rumah sakit. Beberapa jam sebelum Persib Bandung kontra Mitra Kukar pada laga perdana Torabika Bhayangkara Cup 2016 pada Kamis (17/3/2016), Dejan Antonic memberikan kabar tak enak. Melalui akun Facebook miliknya, pelatih berusia 47 tahun mengabarkan kalau sang istri sakit. Venna yang asli Surabaya terlihat pada dua foto yang di-share Dejan Antonic terbaring di ranjang sebuah rumah sakit. Namun, Dejan Antonic tak memberikan keterangan sakitnya sang istri termasuk lokasi rumah sakitnya. Dengan kata-kata romantis, Dejan Antonic mengharapkan sang istri segera membaik dari sakitnya. Venna tampak di foto tersebut harus memakai alat bantu tambahan oksigen dan tampak terbaring lemas. "Harap semua orang berdoa untuk istri saya, aku sangat mencintaimu, kamu adalah kekuatan saya, hidup saya, saya suka anda Tuhan memberkati anda," tulis Dejan Antonic, yang memiliki satu putra dengan Venna, Stefan Antonic. Dejan Antonic terlihat berada di Stadion Si Jalak Harupat untuk mendampingi anak asuhnya untuk melawan Mitra Kukar. Laga ini merupakan partai pertama Grup A. Please everybody PRAY for my wife, I love you so much, you are my power, my life, I LOVE YOU GOD BLESS YOU Posted by Dejan Antonic on Thursday, March 17, 2016
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-10</INDEX>
	<TITLE>Kecepatan "Download" di Jakarta 7 Mbps, Papua Hanya 300 Kbps</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:43:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Rata-rata kecepatan internet di wilayah-wilayah Indonesia ternyata sangat (berbeda jauh). Di kota-kota besar, kecepatannya bisa mencapai satuan Mbps. Sedangkan, di daerah terpencil hanya bisa merasakan internet dengan kecepatan di satuan Kbps saja. Informasi tersebut diutarakan oleh Menteri Komunikasi dan Informatika ( ) Rudiantara dalam kunjungannya ke kantor , Kamis (17/3/2016). Data itu sendiri didapatkan dari laporan Open Signal untuk periode Februari 2016 lalu. Berdasarkan laporan tersebut, kata Rudiantara, rata-rata kecepatan unduh ( ) internet di Indonesia mencapai 5,46 Mbps. Menariknya, kecepatan unduh di Ibu Kota Jakarta melebihi kecepatan rata-rata secara nasional atau negara. Berdasarkan Open Signal, kecepatan di Jakarta bisa menyentuh angka 6,9 Mbps, mendekati 7 Mbps. "(Kecepatan unduh) Lebih bagus dari Bangkok dengan kecepatan hanya 2,33 Mbps; New Delhi 1,89 Mbps; dan Kuala Lumpur di 5,87 Mbps," papar Chief RA, panggilan akrabnya. Sayangnya, kecepatan unduh di Jakarta ini sangat berbeda jauh dari wilayah terpencil Indonesia. Daerah seperti Papua dan Maluku ternyata hanya bisa menikmati kecepatan unduh antara 200 hingga 300 Kbps saja. "Itu Jakarta (kecepatan unduhnya) 23 atau 25 kali dari sana. Yang kasihan Maluku dan Papua," ujar Rudiantara. Pemerintah pun sudah mengupayakan agar kecepatan internet di Indonesia semakin merata ke seluruh wilayah. Salah satu upayanya melalui program Palapa Ring. Program itu sendiri merupakan langkah pemerintah untuk menghadirkan internet hingga ke seluruh wilayah Indonesia, salah satunya menggunakan kabel optik bawah laut. "Inilah yang membuat didorongnya program Palapa Ring agar (perbedaan kecepatan internet) tidak terlaluh jauh," tutur Rudiantara.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-11</INDEX>
	<TITLE>Nongkrong di New York, "Superman" Tak Dikenali</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:41:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Kalau ada orang tidak percaya Superman bisa menyembunyikan identitas hanya dengan memakai baju biasa dan kacamata, Henry Cavill bisa membuktikannya. Pemeran superhero Superman itu mengunggah sebuah video pada akun Instagram-nya. Video itu menunjukkan ia sedang nongkrong di tempat tersibuk di New York City, Times Square. Cavill berfoto-foto di kawasan yang penuh dengan poster raksasa film . Ia bahkan mengenakan kaus Superman. Ia menulis " pada keterangan video. Rupanya aktor Inggris itu ingin menunjukkan bahwa kalau berpakaian biasa dan berkacamata, Superman tidak akan dikenali meskipun ia berdiri tepat di depan poster superhero itu. Bahkan dalam video itu ia pun tidak berkacamata dan orang-orang yang lalu lalang di Times Square tidak mengenalinya. Selama ini sosok Superman menyamar sebagai manusia biasa bernama Clark Kent. Pria yang bekerja sebagai wartawan Daily Planet. Film akan diputar serentak di seluruh dunia pada 25 Maret mendatang. Selain Cavill, film tersebut juga dibintangi Ben Affleck sebagai Batman dan Gal Gadot yang memerankan Wonder Woman.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-12</INDEX>
	<TITLE>Kapolri Salah Sebut Nama Ibu Negara</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:40:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Kepala Kepolisian Republik Indonesia (Kapolri), Jenderal Polisi Badrodin Haiti, melakukan kesalahan penyebutan nama Ibu Negara saat menyampaikan kata sambutan pada Torabika Bhayangkara Cup 2016, di Stadion Si Jalak Harupat, Kamis (17/3/2016). "Selamat malam dan salam sejahtera. Yang kami muliakan Presiden RI, Bapak Presiden Jokowi, beserta Ibu Iriani Jokowi," kata Badrodin. Sontak, pernyataan Badrodin membuat sejumlah suporter jadi riuh. Sayup-sayup terdengar teriakan "Iriana..." dari mereka seolah untuk mengoreksi pernyataan Kapolri. Kapolri menyebut Joko Widodo dengan Jokowi, menyebut Iriana Jokowi dengan Iriani Jokowi #BhayangkaraCup2016 - i_will_survive (@S_AdiFirmansyah) March 17, 2016 Jokowi hanya terlihat diam setelah Kapolri melakukan kesalahan. Adapun Ibu Iriana langsung menengok ke arah Badrodin. Akan tetapi, Badrodin tidak melakukan koreksi atas kesalahan penyebutan nama itu. Dia melanjutkan pidatonya. Pembukaan Piala Bhayangkara ditandai dengan pertemuan antara juara Piala Presiden, Persib Bandung, dan Juara Piala Jenderal Sudirman, Mitra Kukar. Pak Badrodin Haiti, ti iraha Ibu Negara gentos nami janten Iriani Jokowi? - budi rahayu tamsyah (@budi_rh_tamsyah) March 17, 2016
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-13</INDEX>
	<TITLE>Menlu Retno Tegaskan Tak Ada Pertemuan Rahasia dengan Israel</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:31:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		JAKARTA, KOMPAS.com - Menteri Luar Negri Retno Marsudi mengatakan tidak ada pertemuan rahasia antara dirinya dengan Israel dan tidak ada kesepakatan rahasia yang dibuat antara kedua negara. "Saya bisa tegaskan sekali lagi bahwa apa yang mereka sampaikan tentang pertemuan rahasia itu tidak ada," kata Retno di Jakarta, Kamis (17/3/2016). Ia menekankan bahwa Kementerian Luar Negeri tidak pernah melakukan komunikasi dengan pihak Israel. Retno juga membantah apabila ada pihak Israel yang datang diam-diam menemuinya. "Ya saya tidak tahu. Tapi kan mereka mengatakan karena berhubungan dengan saya. Kemenlu tidak pernah, garis bawahi, tidak pernah," ujar Retno. Sebelumnya, media Israel Haaretz mengabarkan Wakil Menteri Luar Negeri Israel menuding Menteri Luar Negeri Indonesia melanggar kesepakatan rahasia antara Indonesia-Israel. Israel menyebut ada kesepakatan yang tidak dipenuhi terkait kunjungan ke negara masing-masing. Menlu Retno sebelumnya mendapat penolakan saat akan melantik konsul kehormatan Indonesia di Ramallah yang akhirnya dilantik di KBRI Amman, Yordania.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-14</INDEX>
	<TITLE>Ini Latar Belakang Kericuhan pada Sidang Paripurna DPD</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:26:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		JAKARTA, KOMPAS.com - Sidang paripurna Dewan Perwakilan Daerah pada Kamis (17/3/2016) malam berlangsung ricuh. Kericuhan terjadi setelah Ketua DPD Irman Gusman dan Wakil Ketua DPD Farouk Muhammad menolak menandatangani dokumen keputusan hasil sidang paripurna luar biasa pada 15 Januari lalu. Dalam sidang itu diputuskan untuk merevisi Tata Tertib DPD terkait sejumlah hal, termasuk perubahan masa jabatan pimpinan DPD. Masa jabatan itu semula berlaku lima tahun, tetapi diusulkan diubah menjadi 2,5 tahun. "Itu merupakan hasil keputusan rapat paripurna dalam sidang tertinggi di DPD. Bahwasanya keputusan rapur itu perubahan Tata Tertib," kata anggota DPD I Kadek Arimbawa di Kompleks Parlemen, Kamis malam. Tak hanya persoalan masa jabatan, menurut dia, di dalam perubahan tersebut juga diatur bahwa seorang pimpinan DPD yang telah menjabat dua kali tidak diperkenankan mencalonkan diri kembali. Menurut dia, dengan adanya aturan tersebut, maka Irman dan Wakil Ketua DPD GKR Hemas seharusnya tidak boleh mencalonkan diri kembali. "Makanya dengan berbagai cara untuk menggagalkan dan mengubah lagi keputusan. Nah, kami sebagai anggota enggak masalah, yang penting sesuai mekanisme rapat paripurna lagi," kata dia. Kadek menambahkan, sikap pimpinan yang enggan menandatangani keputusan rapat paripurna telah ditindaklanjuti dengan membawa persoalan ini ke Badan Kehormatan DPD. (Baca: Kursi Irman Gusman Digoyang, Rapat DPD Ricuh) Diberitakan Kompas, Irman dan Farouk memenuhi panggilan pemeriksaan BK DPD, Rabu (16/3/2016) malam. "Nah, sekarang BK sudah selesaikan tugasnya dan menyerahkan ke pimpinan untuk menandatangani keputusan, tapi beliau enggak mau tanda tangan. Nah, di sinilah teman-teman tidak terima," ujarnya. Irman sebelumnya menyatakan bahwa beberapa materi di dalam revisi Tatib DPD dinilai bertentangan dengan UU Nomor 17 Tahun 2014 tentang MPR, DPR, DPD, dan DPRD (MD3). Salah satunya terkait rancangan aturan tatib bahwa semua alat kelengkapan DPD harus melaporkan kinerja pada akhir masa jabatan. UU MD3 mengatur bahwa alat kelengkapan DPD yang bertugas melaporkan kinerja hanya empat.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-15</INDEX>
	<TITLE>Kata Sandiaga Uno soal Wacana Pengetatan Syarat Calon Independen </TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:24:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Pengusaha mengaku tidak setuju dengan wacana diperberatnya syarat bagi calon independen ikut pemilihan kepala daerah. "Enggak setuju banget. Sudah cukup, janganlah kita persulit lagi untuk pencalonan independen, harus dibuka seluas-luasnya," kata Sandiaga di Kantor Kaskus, Jakarta, Kamis (17/3/2016). Sandiaga yang berniat mencalonkan diri dalam Pilkada DKI 2017 melalui jalur partai politik tersebut mengatakan, sedianya putusan Mahkamah Konstitusi menjadi panduan terkait persyaratan calon independen. (Baca: Pada 2015, MK memutuskan bahwa syarat dukungan bagi calon independen minimal 7,5 persen dari Daftar Pemilih Tetap. Sebelumnya, calon independen harus mengumpulkan minimal 7,5 persen KTP dari jumlah penduduk berdasarkan Pasal 41 ayat 1 dan 2 UU Pilkada "Menurut saya, yang sudah diputus MK kan sudah diuji. Kalau ditingkatkan saya takut ada yang dizalimi," ujarnya. Sandiaga juga menilai bahwa pengetatan syarat pencalonan melalui jalur independen sama saja dengan mempersulit pemenuhan hak warga untuk berdemokrasi. Atas dasar itu, dia menilai aturan mengenai calon independen tidak perlu direvisi karena akan menimbulkan kegaduhan politik. Ia pun menghimbau agar stabilitas politik jelang Pilkada DKI 2017 tetap dijaga. Harus dibuat setara antara hak warga untuk mencalonkan diri melalui jalur partai dan jalur independen. "Saya apresiasi teman-teman di DPR untuk menghadirkan kesetaraan," ujar Sandiaga. Komisi II DPR RI berencana memperberat syarat bagi calon independen yang akan maju Pilkada 2017 mendatang. (Baca: Syarat itu akan diperberat melalui revisi Undang-Undang Nomor 8 Tahun 2015 tentang Pemilihan Gubernur, Bupati, dan Wali Kota. Dukungan jumlah KTP yang diwajibkan sebesar 7,5 persen ingin ditambah menjadi 10 persen.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-16</INDEX>
	<TITLE>ISIS Lakukan Genosida terhadap Orang Kristen, Syiah, dan Yazidi</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:22:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		WASHINGTON DC, KOMPAS.com - Menteri Luar Negeri John Kerry menegaskan, milisi Negara Islam di Irak dan Suriah (ISIS) di Irak dan Suriah telah melakukan genosida terhadap kelompok minoritas Kristen, Syiah, Yazidi, dan lainnya. Hal itu diungkap Kerry di Washington DC, AS, Kamis (17/3/2016). Meski demikian, kata beberapa pejabat, Kerry tidak akan mewajibkan AS untuk mengambil tindakan-tindakan tambahan terhadap kelompok garis keras itu. DPR AS pekan ini mengeluarkan resolusi tidak mengikat terkait krisis di Suriah, terutama tentang kelompok ISIS yang telah melakukan banyak kekerasan mematikan dalam beberapa tahun ini. Sebanyak 393 anggota sepakat untuk mengecam aksi genosida oleh ISIS itu. Meskipun AS terlibat dalam serangan militer terhadap ISIS dan telah membantu mencegah beberapa insiden pembersihan etnis, terutama Yazidi, beberapa advokat berpendapat, penentuan bahwa itu genosida akan memerlukan tindakan tambahan AS. Konvensi PBB menyebutkan, genosida adalah "tindakan yang dilakukan dengan maksud untuk memusnahkan secara keseluruhan atau sebagian, bangsa, etnis, ras atau kelompok agama." Dalam sebuah laporan sebelumnya disebutkan, lebih dari 1.100 orang Kristen telah dibunuh ISIS. Belum lagi yang diculik, diperkosa, dijual sebagai budak dan diusir dari rumah mereka, yang diikuti dengan perusakan gereja. Ribuan pengikut Yazidi dan penganut Muslim Syiah dibanti oleh ISIS.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-17</INDEX>
	<TITLE>Pilih Ahok atau Ahmad Dhani, PKB?</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:21:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Ketua DPD Partai Kebangkitan Bangsa DKI Jakarta Hasbiallah Ilyas tidak membantah pernyataan Gubernur DKI Jakarta soal dukungan PKB terhadap Basuki. Hasbi mengatakan, sejak dulu (sapaan Basuki) memang masuk dalam penjaringan mereka. Namun, lanjut dia, sikap partainya yang mengarahkan dukungan kepada Ahok, bukan berarti PKB melupakan musisi Ahmad Dhani. Bahkan, nama Dhani dan Ahok dianggap PKB sebagai bakal calon terkuat. "Hingga hari ini, (kandidat) yang terkuat Ahmad Dhani dan Ahok. Ahmad Dhani dapat dukungan besar dari kalangan NU sedangkan Ahok dari non-NU," ujar Hasbi di Gedung DPRD DKI Jakarta, Jalan Kebon Sirih, Kamis (17/3/2016). PKB sebelumnya mengisyaratkan akan memberikan dukungannya kepada Ahmad Dhani. Hal itu ditunjukan dengan kedatangan pengurus DPD PKB DKI ke rumah Ahmad Dhani di Pondok Indah beberapa waktu lalu. Mengenai siapa yang nantinya akan diusung PKB, Hasbi mengatakan bahwa partainya akan menentukan hal tersebut berdasarkan elektabilitas mereka di tingkat anak cabang sampai ke provinsi. Jika dalam penjaringan tersebut Ahok dinyatakan memiliki elektabilitas tertinggi, maka PKB akan mendukung Ahok. (Baca: ). Begitupun jika Dhani yang lolos tahap penjaringan. Hasbi juga tidak membantah pernyataan Ahok yang menyebut ada isyarat PKB akan mendukung Ahok. "Yang dibicarakan Pak Ahok tidak ada yang salah, sampai hari ini komunikasi saya dan Ahok sangat bagus secara politik," ujar Hasbi. Asal tahu saja, Dhani pernah mengklaim bahwa dirinya merupakan calon terkuat yang akan diusung PKB untuk menjadi calon gubernur DKI Jakarta 2017-2022. Kata Dhani, PKB tidak punya calon kuat lain selain dirinya. "Kalau dari PKB sendiri belum ada pilihan lain kecuali saya. Saya yang terkuat," kata Dhani saat dihubungi , Rabu (2/3/2016). Selain dengan PKB, Dhani juga masuk dalam penjaringan cagub Partai Gerindra. Ia pun yakin bahwa partai tersebut juga mendukungnya untuk maju menjadi pesaing calon petahana, Basuki Tjahaja Purnama. "Kalau Gerindra kan masih penjaringan. Namun, yakinlah. Ya saya berserah kepada Tuhan saja," katanya. Meski begitu, Dhani hanya bisa menduga-duga keputusan dua partai yang mengusungnya tersebut. Ia siap dijadikan gubernur, begitu pun bila dijadikan wakil. "Saya sih mau jadi gubernur boleh, wakil boleh. Enggak jadi (pun), saya tetap dukung Gerindra dan PKB," katanya.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-18</INDEX>
	<TITLE>450 Botol Miras kalau Diminum Satu RT Bisa Mabuk Semua...</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:20:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Bupati Semarang Mundjirin mengaku prihatin dengan masih maraknya peredaran minuman keras (miras) kendati sudah ada Perda yang melarangnya. Untuk itu Pemkab Semarang tidak akan berhenti menekan peredaran miras bekerja sama dengan Polres Semarang. "Sampai kiamat pun setan itu tidak akan mati. Kalau manusia gelarnya profesor, setan lebih dari itu. Tetapi kita punya keyakinan, bila 450 botol miras (kalau diminum satu RT bisa mabuk semua)," kata Mundjirin, disela pemusnahan miras di Halaman Kantor Satpol PP Kabupaten Semarang, Kamis (17/3/2016). Mundjirin memandang perlunya peran ulama dalam rangka menekan peredaran miras. Ulama bisa memperbaiki ahlak generasi muda, sementara Satpol PP menegakkan peraturan daerah (Perda). "Satpol PP karena sudah dilindungi oleh Undang-undang dan Perda, (jangan takut-takut karena ada hukumnya)," ungkapnya. Selain persoalan miras, Mundjirin juga menyoroti tentang peredaran narkoba di Kabupaten Semarang. Sebab para pelaku yang tertangkap dan dimasukkan ke penjara justru semakin memperluas jaringannya. "Dipenjara (menjadi-jadi). Maka mari bersama memperbaiki ahlak moral, karena miras dan narkoba sudah jelas-jelas bisa merusak masa depan," ucapnya. Sementara itu Kepala Satpol PP Kabupaten Semarang, M Risun melaporkan, 450 botol berisi miras dan 14 jirigen berisi tuak tersebut diamankan dari beberapa penjual ilegal di sejumlah wilayah di Kabupaten Semarang, seperti Bergas, Jimbaran, Bandungan, dan Ungaran. "Kita musnahkan agar tidak bisa dipergunakan lagi," tegas Risun. Dalam menindak penjual miras tanpa izin, Satpol PP Kabupaten Semarang berpedoman dengan Perda Nomor 9 Tahun 2013 tentang pengawasan dan pengendalian minuman berakohol. "Kita sudah punya empat penyidik pegawai negeri sipil (PPNS). Tapi diharapkan kedepan ada dukungan anggaran yang lebih besar agar penegakan Perda bisa maksimal," kata Risun.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-19</INDEX>
	<TITLE>Yanto Basna Absen Bela Persib Lawan Mantan Klub </TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:18:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		Mantan pemain Mitra Kukar, Yanto Basna, tak bakal memperkuat Persib Bandung pada laga pembuka Torabika Bhayangkara Cup 2016 di Stadion Si Jalak Harupat, Kamis (17/3/2016). Laga pembuka Piala Bhayangkara mempertemukan dua tim jawara. Persib selaku tuan rumah Grup A berstatus juara Piala Presiden, sedangkan Mitra Kukar merupakan jawara Piala Jenderal Sudirman. Basna merupakan salah satu pemain yang mengantarkan Mitra Kukar menjadi juara di Piala Jenderal Sudirman. Nammun, selepas Piala Gubernur Kaltim, dia hengkang dari klub berjulukan Naga Mekes itu. Sedianya, laga pertama Yanto Basna akan menghadapi Mitra Kukar. Namun, reuni itu urung terjadi karena Pemain Terbaik Piala Jenderal Sudirman itu sama sekali tak ada di daftar susunan pemain pertandingan Persib versus Mitra Kukar. Di jantung pertahanan belakang, pelatih Dejan Antonic memainkan Vladimir Vujovic dan Hermawan yang memang lebih dulu bergabung dengan tim. Nama Yanto Basna juga tak ada di daftar pemain cadangan. Suasana terkini di Stadion Jalak Harupat, Bandung. Kedua tim tengah melakukan pemanasan #TorabikaBhayangkaraCup https://t.co/Z0mYPYrvRS - NET. (@netmediatama) March 17, 2016
	</CONTENT>
</ARTICLE>
<ARTICLE>
	<INDEX>Kompas-20</INDEX>
	<TITLE>Prosedur Non-bedah untuk Penurunan Berat Badan Ekspres</TITLE>
	<DATE>2016-03-17T13:15:00.000Z</DATE>
	<CONTENT>
		KOMPAS.com - Bagi mereka yang berjuang menurunkan berat badan, solusi baru mungkin bisa jadi alternatif. Memakai metode ini, balon kecil dimasukkan ke lambung untuk mencegah makan berlebihan. Metode ini lumayan sederhana tak perlu operasi. Balon itu diisi air garam. Dibiarkan mengisi perut sampai enam bulan, balon itu berguna mengatur porsi makan sehingga pemakainya merasa cepat kenyang. Hasilnya, si pemakai bakal mengalami penurunan berat badan ekspres. Alat yang diberi nama Orbera ini didesain untuk pasien yang memiliki indeks massa tubuh 30 sampai 40. Ini adalah indeks untuk mereka yang mengalami obesitas parah. Metode ini cocok untuk mereka yang sudah mencoba beragam diet serta olahraga, tetapi gagal. Orbera dimasukkan lewat prosedur non-bedah yang hanya membutuhkan waktu sekitar 30 menit. Di sini, pasien diberi anestesi ringan untuk merilekskan diri sehingga alat itu dapat dimasukkan perut lewat endoskop. Endoskop adalah alat medis panjang dan tipis yang digunakan untuk melihat rongga atau organ tubuh. Dokter menyeipkan balon kempis lewat mulut ke dalam lambung. Setelah balon masuk, di dalamnya diisi air garam yang membuat balon menjadi mengembang. Jumlah air garam dapat disesuaikan dengan struktur tubuh pemakainya. Selama enam bulan pertama, balon ada di perut untuk mengontrol porsi makan. Selama itu dan untuk enam bulan berikutnya, pasien juga mendapatkan pelatihan untuk menerapkan pola makan sehat dan olahraga. Program ini dirancang untuk menanamkan kebiasaan sehat sehingga pelakunya akan terus menerapkan pola hidup sehat. Orbera pertama kali dites dalam sebuah percobaan klinis yang diikuti 255 pasien selama setahun. Dari kelompok itu ,125 mendapatkan Orbera di perut selama enam bulan. Alat itu diambil enam bulan kemudian, kendati pasien tetap diikuti selama enam bulan itu juga. Sebanyak 130 pasien lain berpartisipasi dalam program modifikasi perilaku setahun, tetapi tidak mendapatkan balon di perut. Studi menemukan, pasien dengan Orbera berhasil menurunkan berat badan rata-rata 10 kg atau 10,2 persen dari berat badan mereka setelah mendapatkan alat itu selama enam bulan. Tiga bulan setelah alat itu diambil, mereka tetap menjaga rata-rata 9 kg penurunan berat badan. Namun, pasien yang tidak mendapatkan alat itu hanya mengalami rata-rata 3 kg penurunan berat badan. Itu setara dengan 3,3 persen dari berat badan mereka.
	</CONTENT>
</ARTICLE>
